蘋果踢爆：水電費如打劫 入稟討公道 劏房戶：業主收貴14倍

蘋果踢爆：水電費如打劫 入稟討公道
劏房戶：業主收貴14倍

劏房戶齡姐（前排右）向小額錢債審裁處提交申索書，控告前業主濫收水電費共1,806元。夏家朗攝

水電本是人類生活必需品，豈料成為劏房業主牟利途徑。有深水埗劏房戶日前向小額錢債審裁處提交申索書，控告前業主濫收水電費共1,806元。其中業主所收取的首期水費價格，更比水務署收費的高出14倍。關注團體及劏房戶均批評政府部門坐視不理，迫使小市民要自行討回公道，「係咪越窮就要越被不公平對待呢？」

記者︰梁銘恩

入稟人齡姐現年59歲，她與女兒2016年起在深水埗租住不夠100呎的單位，月租4,000元，這對在醫院任職病房助理、月薪僅8,000元的齡姐而言是沉重負擔。但租約列明水電費另計，且價格比中電及水務署收費更高，「但當時我冇得揀，如果唔租嘅話我就冇屋住」。根據齡姐提供的資料業主當時向她收取每度電1.5元，價格較中電平均淨電價每度電1.154元高；而水費則為每立方米15元，亦較水務署收費每立方米6元貴逾倍。

團體斥政府漠視

昂貴水電費迫使齡姐不能在家洗澡，「我喺醫院沖埋涼先返屋企，有得行路就唔搭車。」紀錄顯示，她與女兒在2016年2月至5月期間僅使用14立方米水。縱然齡姐已「慳得一蚊得一蚊」，但業主在該期水費卻向她收取210元，較水務署14立方米水只需約14元的價格高出14倍。她後來向社工求助，才得悉業主涉違法，但對方堅稱做法是「行規」，「佢話其他業主收得仲貴，收返公價已經算有良心」，故決定循法律途徑追回多收的費用。

齡姐並非首個向業主追討濫收水電費的劏房戶。全港首位成功向業主追討濫收水電費的劏房戶張志權昨早亦有前來撐場。他與妻子於2016年入稟小額錢債審裁處，向業主追討1.05萬多元，最終追回八成被濫收款項。他支持齡姐以法律途徑取回公道，並寄望裁決能阻嚇劏房業主停止濫收水電費。

爭取低收入家庭保障聯席社工姚冬梅指，劏房戶被業主濫收水電費已非新鮮事，惟政府當局一直漠視。根據中電的《供電則例》，客戶不能供電予第三者，而水務署的《水務設施規例》亦列明未經水務監督書面許可，不得出售用水，但過往甚少執法，亦未有訂立具阻嚇性的罰則。聯席促請政府於財政預算案向劏房戶發放能源津貼，長遠訂立監管機制，勿再縱容業主利用條例漏洞剝削租戶。法庭昨將案件排期至下月29日開審。

案件編號：SCTC008222/19

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
戰火重創伊經濟 青年失業率高踞16%

下一則
下一則
爆相爆片：鹹水管爆裂「西灣」一條「河」

「係咪越窮就要越被不公平對待呢？」

係
鬼叫你係港豬

業主: 咁加租囉

間得劏房賺錢既人有良心極都有限

問吓劏房波收開幾多吖嘛

劏房咪囉劏人

尾段個到寫個兩條例，水電唔可以俾用戶轉賣，其實幾係野wor
真係要執行，所有劏房/租租都唔收得水電費wor

明明水電按金都俾咗
都仲要每月俾所謂嘅水電營運費

窮仲要住市區

拉鳩個業主啦

如果冇謀利，只可以叫分擔收費，唔算轉賣

何不住工廈？

真係全部都冚家產黎

以前d人情味唔見晒

硬係要踩住人地條屍上
見你仆街再踩多兩野等你永不超生

香港地 做咩鳩

犯法呀ching

係香港唔做仆街係搵唔到錢

睇下幾時出返幾單頂唔住斬鳩死業主全家，到時政府就做野班業主就唔敢咁大咬。

中電有供電守則不能轉賣電力

明明醫院人手不足
我都唔明點解仲有8千蚊病房助理

如果唔係d高層點搵食呀

一日都係商人治港 一日窮人都只係含撚

講明唔代表唔犯法既

不過呢篇文又明顯係誇張,講收貴幾多幾多倍
佢計得一個租戶就係幾倍
但正常劏房幾間加埋 水費電費一定係最貴個級數
而且佢重要加分錶(當然錶可以話計落租度)

外判其實係無問題
問題係出於外判以價值為最重要考量
而且又欠缺監管承辦商實際運作

中電水務署同你簽約時又有冇講明唔可以轉賣

記得前排先有單新聞
有一個劏房戶 同業主傾減租不果
為左報復 係咁用水電
因為佢份租係包左 所以用幾多對佢都無影響
但係其他劏房戶就唔包
係要攤分 所以報復用水電 令到佢地攤分水電費大增
呢單野最後仲搞出血案

劏房唔係用黎劏港豬架咩?

燒連環船攪大佢
係人食人既世界唔夠惡真係冇人幫到你

加租

劏房係好多戶共用一個電費戶口
電費一定累積到最高級別

外判對醫院好著數 唔洗煩 唔洗理 出左事又揾外判商食

何不食肉糜

最高級別加埋燃料調整費成2.07一度電
收1.5一度可能只係打和
如果用電量多仲要蝕

港燈呢？

好癲

咪係,篇野誤導到暈

佢計得一個租戶就係幾倍
但正常劏房幾間加埋 水費電費一定係最貴個級數
而且佢重要加分錶(當然錶可以話計落租度)

係,同時水電多數係共用一個業主account而業主亦都無可能個個月收到水電費果陣除返外佢再收,所以好多租約都會寫明一個月收幾多
而收返黎果個數如果少於實際既水電費,業主就要自己食,所以好多業主都會額外加,1個月200蚊電費/50蚊水費咁樣

資本主義社會同你講良心咁李家誠都變乞兒喇

十年前住劏房，電費一樣，水費無咁貴，依家咁貪既業主

以太效應

有點理

有道理

你真係同個名一鳩樣

我想睇業主團年飯時被放老鼠藥滅族,死剩業主一個